# Тест-кейс

## Тест-кейс №1. Успешное прохождение авторизации пользователь "standard_user":
1. Предшествующие условия:
- осуществлен переход на страницу авторизации [https://www.saucedemo.com/];
- пользователь с данным логином и паролем зарегистрирован и имеется в списке на сайте
2. Шаги:
- в поле "Username" (Имя пользователя) ввести "standard_user";
- в поле "Password" (Пароль) ввести "secret_sauce";
- нажать на кнопку "LOGIN" (Авторизоваться)
3. Ожидаемый результат:
- успешная авторизация и переход на страницу сайта с выбором товаров [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №2. Успешное прохождение авторизации пользователь "problem_user":
1. Предшествующие условия:
- осуществлен переход на страницу авторизации [https://www.saucedemo.com/];
- пользователь с данным логином и паролем зарегистрирован и имеется в списке на сайте
2. Шаги:
- в поле "Username" (Имя пользователя) ввести "problem_user";
- в поле "Password" (Пароль) ввести "secret_sauce";
- нажать на кнопку "LOGIN" (Авторизоваться)
3. Ожидаемый результат:
- успешная авторизация и переход на страницу сайта с выбором товаров [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №3. Успешное прохождение авторизации пользователь "performance_glitch_user":
1. Предшествующие условия:
- осуществлен переход на страницу авторизации [https://www.saucedemo.com/];
- пользователь с данным логином и паролем зарегистрирован и имеется в списке на сайте
2. Шаги:
- в поле "Username" (Имя пользователя) ввести "performance_glitch_user";
- в поле "Password" (Пароль) ввести "secret_sauce";
- нажать на кнопку "LOGIN" (Авторизоваться)
3. Ожидаемый результат:
- успешная авторизация и переход на страницу сайта с выбором товаров [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №4. Успешная блокировка при прохождение авторизации заблокированного пользователя "locked_out_user":
1. Предшествующие условия:
- осуществлен переход на страницу авторизации [https://www.saucedemo.com/];
- пользователь с данным логином и паролем зарегистрирован и имеется в списке на сайте
2. Шаги:
- в поле "Username" (Имя пользователя) ввести "locked_out_user";
- в поле "Password" (Пароль) ввести "secret_sauce";
- нажать на кнопку "LOGIN" (Авторизоваться)
3. Ожидаемый результат:
- успешная блокировка авторизации без перехода на страницу сайта с выбором товаров [https://www.saucedemo.com/inventory.html], а так же выведение на экран авторизации информационного сообщения "Epic sadface: Sorry, this user has been locked out." (Epic sadface: Извините, этот пользователь заблокирован.)

## Тест-кейс №5. Переход в корзину:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- в верхнем правом углу нажать на значок "Корзины"
3. Ожидаемый результат:
- совершен переход на страницу "Корзина" [https://www.saucedemo.com/cart.html]

## Тест-кейс №6. Открытие карточки товара:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- нажать на поле "Название товара" во вкладке "Products" (Продукты)
3. Ожидаемый результат:
- совершен переход на страницу выбранной карточки товара

## Тест-кейс №7. Добавление товара в корзину:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- на стартовой странице, у выбранного товара, не проваливаясь в карточку товара, нажать на кнопку "Add to cart" (Добавить в корзину)
3. Ожидаемый результат:
- в верхнем правом углу на значке "корзина" появится цифра с указанием количества добавленного товара;
- в Корзине появился выбранный товар

## Тест-кейс №8. Добавление товара в корзину из карточки:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- открыть карточку выбранного товара, нажав на поле "Название товара" во вкладке "Products" (Продукты);
- нажать на кнопку "Add to cart" (Добавить в корзину)
3. Ожидаемый результат:
- в верхнем правом углу на значке "корзина" появится цифра с указанием количества добавленного товара;
- в Корзине появился выбранный товар

## Тест-кейс №9. Удаление товара из корзины на стартовой странице:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
- товар добавлен в корзину
2. Шаги:
- нажать на кнопку "Remove" (Удалять) на выбранном товаре
3. Ожидаемый результат:
- в верхнем правом углу у значка "корзина" уменьшится количество добавленного товара;
- из Корзины удалился ранее выбранный товар

## Тест-кейс №10. Удаление товара из корзины в карточке товара:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
- товар добавлен в корзину
2. Шаги:
- открыть карточку товара, во вкладке "Products" (Продукты);
- Нажать на кнопку "Remove" (Удалять)
3. Ожидаемый результат:
- в верхнем правом углу у значка "корзина" уменьшится количество добавленного товара;
- из Корзины удалился ранее выбранный товар

## Тест-кейс №11. Удаление товара из корзины:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/cart.html];
- товар добавлен в корзину
2. Шаги:
- нажать на кнопку "Remove" (Удалять)
3. Ожидаемый результат:
- в верхнем правом углу у значка "корзина" уменьшится количество добавленного товара;
- из Корзины удалился ранее выбранный товар

## Тест-кейс №12. Сортировка товара по имени по возрастанию в алфавитном порядке:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
2. Шаги:
- нажать на кнопку сортировки в верхнем правом углу значок "Воронки";
- из выпадающего списка выбрать "Name (A to Z)" (Имя (от А до Я))
3. Ожидаемый результат:
- список товаров отсортирован по имени по возрастанию в алфавитном порядке

## Тест-кейс №13. Сортировка товара по имени по убыванию в алфавитном порядке:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
2. Шаги:
- нажать на кнопку сортировки в верхнем правом углу значок "Воронки";
- из выпадающего списка выбрать "Name (Z to A)" (Имя (от Я до А))
3. Ожидаемый результат:
- список товаров отсортирован по имени по убыванию в алфавитном порядке

## Тест-кейс №14. Сортировка товара по цене по возрастанию стоимости:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
2. Шаги:
- нажать на кнопку сортировки в верхнем правом углу значок "Воронки";
- из выпадающего списка выбрать "Price (low to high)" (Цена (от низкой до высокой))
3. Ожидаемый результат:
- список товаров отсортирован по цене по возрастанию стоимости

## Тест-кейс №15. Сортировка товара по цене по убыванию стоимости:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
2. Шаги:
- нажать на кнопку сортировки в верхнем правом углу значок "Воронки";
- из выпадающего списка выбрать "Price (high to low)" (Цена (от высокой до низкой))
3. Ожидаемый результат:
- список товаров отсортирован по цене по убыванию стоимости

## Тест-кейс №16. Возврат на стартовую страницу из корзины:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница "Корзины" сайта [https://www.saucedemo.com/cart.html]
2. Шаги:
- нажать кнопку "Continue Shopping" (Продолжить покупки)
3. Ожидаемый результат:
- откроется стартовая страница выбора товаров сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №17. Проверка оформления заказа:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница выбора товара сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
2. Шаги:
- в верхнем правом углу нажать на значок "Корзины";
- нажать на кнопку "Checkout" (Проверить), откроется новая страница оформления заказа [https://www.saucedemo.com/checkout-step-one.html];
- в поле "First Name" ввести имя;
- в поле "Last Name" ввести фамилию;
- в поле "Zip/Postal Code" ввести индекс;
- нажать кнопку "Continue" (Продолжать), откроется новая страница с реквизитами и суммой оплаты заказа [https://www.saucedemo.com/checkout-step-two.html];
- нажать кнопку "Finish" "Заканчивать", откроется страница  уведомления о проведение успешного заказа "Thank you for your order! Your order has been dispatched, and will arrive just as fast as the pony can get there!" (Спасибо за ваш заказ! Ваш заказ отправлен и будет доставлен так быстро, как пони сможет добраться туда!) [https://www.saucedemo.com/checkout-complete.html];
- нажать кнопку "Back Home" (Домой)
3. Ожидаемый результат:
- заказ оформлен успешно, и возвращены на страницу выбора товара [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №18. Возможность отмены оформления заказа:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
2. Шаги:
- в верхнем правом углу нажать на значок "Корзины";
- нажать на кнопку "Checkout" (Проверить), откроется новая страница оформление заказа [https://www.saucedemo.com/checkout-step-one.html];
- в поле "First Name" ввести имя;
- в поле "Last Name" ввести фамилию;
- в поле "Zip/Postal Code" ввести индекс;
- нажать кнопку "Continue" (Продолжать), откроется новая страница с реквизитами и суммой оплаты заказа [https://www.saucedemo.com/checkout-step-two.html];
- нажать кнопку "Cancel" (Отмена), откроется стартовая страница выбора товара [https://www.saucedemo.com/inventory.html];
- нажать на значок корзины на значок"Корзины", откроется страница "корзины" [https://www.saucedemo.com/cart.html];
- нажать на кнопку "Remove" (Удалять), товар в "корзине" удалиться
3. Ожидаемый результат:
- оформление заказа прекращено, товар удален из корзины.

## Тест-кейс №19. Открытие меню "Три полоски":
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- нажать в верхнем левом углу на значок "Три полоски"
3. Ожидаемый результат:
- откроется меню "Три полоски"сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №20. Проверка закрытия меню "Три полоски":
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- нажать в верхнем левом углу на значок "Три полоски";
- нажать на значок "Крестик" или нажать клавишу клавиатуры "Esc" (Выход)
3. Ожидаемый результат:
- закроется меню "Три полоски" сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №21. Проверка работоспособности ссылки "All Items" (Все Детали) меню "Три полоски" из страницы "Корзины":
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- Нажать в верхнем правом углу на значок "Корзины" перейти на сайт "Корзины" [https://www.saucedemo.com/cart.html];
- нажать в верхнем левом углу на значок "Три полоски";
- нажать на ссылку "All Items" (Все Детали) в модальном окне меню
3. Ожидаемый результат:
- будет совершен переход на страницу выбора товара [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №22. Проверка работоспособности ссылки "All Items" (Все Детали) меню "Три полоски" из страницы карточки выбранного товара:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- нажать на поле с "Названием товара" во вкладке "Products" (Продукты) перейти на сайт карточки выбранного товара;
- нажать в верхнем левом углу на значок "Три полоски";
- нажать на ссылку "All Items" (Все Детали) в модальном окне меню
3. Ожидаемый результат:
- будет совершен переход на страницу выбора товара [https://www.saucedemo.com/inventory.html]

## Тест-кейс №23. Проверка работоспособности ссылки "About" (О) меню "Три полоски":
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- нажать в верхнем левом углу на значок "Три полоски";
- нажать на ссылку "About" (О) в модальном окне меню
3. Ожидаемый результат:
- будет совершен переход на страницу информации "About" (О) [https://saucelabs.com/]

## Тест-кейс №24. Проверка работоспособности ссылки "Logout" (Выйти) меню "Три полоски":
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- нажать в верхнем левом углу на значок "Три полоски";
- нажать на ссылку "Logout" (Выйти) в модальном окне меню
3. Ожидаемый результат:
- будет совершен Выход из учетной записи и переход на стартовую страницу авторизации [https://www.saucedemo.com/]

## Тест-кейс №25. Проверка работоспособности ссылки "Reset App State" (Сбросить состояние приложения) меню "Три полоски":
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- на стартовой странице, у выбранного товара, не проваливаясь в карточку товара, нажать на кнопку "Add to cart" (Добавить в корзину), у иконки "Корзинки" появится количество товара;
- нажать в верхнем левом углу на значок "Три полоски";
- нажать на ссылку "Reset App State" (Сбросить состояние приложения) в модальном окне меню
3. Ожидаемый результат:
- будет сброшено (обнулено) в "Корзине" выбранное количество товара, товар будет удален из "корзины"

## Тест-кейс №26. Проверка работоспособности ссылки "Twitter" (иконка "птичка") в области футеры:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- прокрутить вниз до конца главную страницу;
- нажать в нижнем левом углу на иконку ссылки "птички"
3. Ожидаемый результат:
- будет совершен переход на страницу "Twitter" [https://twitter.com/saucelabs]

## Тест-кейс №27. Проверка работоспособности ссылки "Facebook" (иконка "f") в области футеры:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- прокрутить вниз до конца главную страницу;
- нажать в нижнем левом углу на иконку ссылки "f"
3. Ожидаемый результат:
- будет совершен переход на страницу "Facebook" [https://www.facebook.com/saucelabs]

## Тест-кейс №28. Проверка работоспособности ссылки "Linkedin" (иконка "in") в области футеры:
1. Предшествующие условия:
- пользователь авторизован;
- открыта страница сайта [https://www.saucedemo.com/inventory.html]
2. Шаги:
- прокрутить вниз до конца главную страницу;
- нажать в нижнем левом углу на иконку ссылки "in"
3. Ожидаемый результат:
- будет совершен переход на страницу "Linkedin" [https://www.linkedin.com/company/sauce-labs/]